新手買望遠鏡

新手想試下觀天，暫時諗住睇下月球， 好彩就睇埋土星果啲。

考慮緊買雙筒定天文望遠鏡。今次主要想問天文望遠鏡。

暫時睇緊3吋~4吋，因為折射式太長，唔方便帶上巴士，暫時考慮反射式。

但我見平價細口徑反射式($2000樓下) 好似主鏡好多都冇collimation screws, 咁collimation只做副鏡都足夠？

另下想問DOB裝三腳架可唔可行？ 可行的話方唔方便？

thanks

補充多句， 我想dob裝三腳架係因為我見就咁用三腳架果啲鏡又要counter weight, 又要經緯儀， 好似好煩咁。 觀月我諗人手aim都足夠。

我得枝折射

如果要細小，不如牛頓，不過每次都要對光軸

如果只係月球，是但一枝加隻好既赤儀，加個電子目鏡就得

木土呢啲一定要好好既赤道儀

就係想問， 有啲望遠鏡嘅主鏡冇螺絲， 得副鏡先有。 咁對主軸果陣咪對唔到。 定係果啲固定嘅主鏡唔會走位？

折射式好似無得對，密封既

你果支咩spec, 參考下

我指反射

80eq+T7C+CG2

垃圾黎

最緊要係枝赤道儀，其他乜都假

你想用普通三腳架？
唔係唔得，但會得個睇字，影唔到任何相

原來如此。 點解嘅？ 唔係我放到部相機，有接駁環就可以咩？ 普通腳架會唔balance之後反？

個月亮郁得好快，愈高倍愈快

你唔用赤道儀加個摩打追住佢的話，以上我影大小既圖，五秒喺視場內消失。

土木呢啲一樣要求更高

睇唔複雜，影既話要識埋對極軸，少少天文知識，係好複雜

呢個問題我都了解， 但我仲係新手， 所以冇打算買電動追星果啲。

所以我諗都係以影相為主， 可能影一張，望一陣， 再照多張咁樣。

但都想問下， 因為固定望遠鏡的話，快門要夠快。你上面果啲圖要暴光幾耐？ 定話0.幾秒甚至0.0幾秒都夠？

好的， 不過我諗我會學得識。 但正如上面所講， 如果影張相都要電動， 而我發現電動又貴的話，咁我就買返雙筒試住先算數了。

買雙筒，如果重量唔係問題，口徑愈大愈好，吸光量會多啲

倍數就適當，太大你會hold唔住不斷郁，除非你用腳

電動有平，但你要控制得好好，大風啲都影唔到

月亮就無難度，係行星同深空

好的， 唔該晒你
我會再留意下電動果啲， 不過我最concern都係唔方便攜帶。。。市區除左月亮就咩都睇唔到。。。

我用電子目鏡拍video拼幾張

i see i see. Really thanks, 之後可以去下啲會， 再問多啲先決定。

呢個係就咁用單反影，夾硬用枝巴落鏡影，都影到

我 long way to go

celestron c90